北京擬推新投資法 禁強制轉讓技術

2018年12月24日
北京擬推新投資法
禁強制轉讓技術

司法部部長傅政華

【中美貿易戰】

中美貿易談判料將於下月舉行，兩國上周五再舉行副部級通話，中方表示，會談取得新的進展。與此同時，外商投資法草案昨首度提請中國最高立法機關審議，草案列明禁止利用行政手段強制轉讓技術，似回應美方訴求，為中美貿易談判進一步釋出善意。

中美副部級通話有進展

中國商務部昨表示，中美雙方上周五舉行副部級通話，再次就彼此共同關心的貿易平衡、加強知識產權保護等問題深入交換意見，取得新的進展。雙方還討論下次通話和互訪的安排。這是兩國三日內進行的第二次副部級通話，也是首度形容會議取得新進展。美國財長姆欽上周二表示，中美計劃下月舉行正式會談。

此外，外商投資法草案昨提請十三屆全國人大常委會第七次會議審議，內媒表示，該草案有望替代早年制訂的「外資三法」成為外商投資領域的基礎法律。草案列明，不得利用行政手段強制轉讓技術、減損外商企業合法權益或增加義務，也不得違法設置市場准入和退出條件。草案指出，國家依法保護外國投資者和外商投資企業的知識產權，鼓勵基於自願原則和商業規則開展技術合作，技術合作條件由投資各方協商確定。「外資三法」是指，中外合資經營企業法、外資企業法、中外合作經營企業法等三部法律。

司法部部長傅政華昨在會議上指出，為加強對外商投資合法權益的保護，草案從加強對外商投資企業的產權保護、強化對涉及外商投資規範性文件制訂的約束、促使地方政府守約踐諾、完善外商投資企業投訴維權機制等四個方面作出規定。
新華網

上一則
上一則
送別劉曉波詩集主編 「自由詩魂」頌孟浪

下一則
下一則
朱立倫盛傳組競選辦 備戰2020大選

國企則不在此限

支那法律有人守既咩

有法但唔會守

兄弟!強制轉讓很貴 我們中國都用偷的

做個樣，暗啞底又偷你野

我係真心架~! 我真係會改架

人人都知啦

党不過一切
法律？憲法？根本跟屁一樣

釋出善意
我平時施捨畀乞兒
都係會望住我傻笑咁釋出善意

國企犯法=個別例子

覺唔覺美國佬特別煩膠？唔撚中意中國強制技術轉移，但又要投資落中國。覺得閪臭又要走去舔。

中国而家係WTO一份子, 美國呢D要求係要佢履2000年代初入WTO時拖佐18年都未找的數
搞清楚先, 而家係中国又要同世界做貿易又唔跟世界規矩喎. 一係中国就唔好開放市場, 開放得市場就麻煩跟國際果套做.
仲有而家美國,仲有西方世界都講到明, 你唔跟世界規矩就唔好同我哋做生意, 佢哋喺唔會接受呢種中国式的開放市場